歷史文物 屯門 海水化淡廠

1964年4月，又再傳出政府將斥四千萬元訂購兩座海水化淡機，分別設於北角及荔枝角。終於到1965年2月，政府正式宣佈將於荔枝角建首座海水蒸餾廠，會連同垃圾焚化爐一同興建，計劃日產二、三百萬加侖淡水，並正式展開招標。不過，當大家都引頸盼待這座化淡廠落成時，1966年4月，政府再宣佈延期裝設荔枝角海水蒸餾廠。由於燃料成本問題未解決，翌年工務司接受傳媒訪問時就曾直指在當時動工興建海水化淡廠猶如「投錢入溝」，承認必須先建水塘，再慢慢研究海水化淡廠，更曾估計於十五年後會大量進行海水化淡。

輸在石油危機